{
    "question": "1.\u00a0Peralatan yang berbentuk selang dengan\u00a0fungsi sebagai pembilas dan pencuci perut. Selain itu, alat ini dapat juga difungsikan\u00a0untuk pengobatan dan pengambil getah lambung disebut ...    A. rectal tube\r\nB. stomach tube\r\nC. pembedahan\r\nD.pendeteksian\r\nE. telisik\r\n2. perbedaan utama antara sistem pencernaan\u00a0pada hewan memamah biak dengan manusia terletak pada susunan dan\u00a0fungsi dari ...\r\nA. lidah dan mulut\r\nB. gigi dan lambung\r\nC. usus dan anus\r\nD. gigi dan\u00a0kerongkongan\r\nE. usus halus dan usus besar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. B <br>Pembahasan :\n<br>a) Rectal tube, peralatan yang digunakan untuk membersihkan rek- tum dan gas-gas dari usus.\n<br>b) Stomach tube, peralatan yang berbentuk selang dengan fungsi \nse- bagai pembilas dan pencuci perut. Selain itu, alat ini dapat juga \ndifungsikan untuk pengobatan dan pengambil getah lambung.\n<br>c) Pembedahan dengan pembuangan bagian usus yang mengalami radang apabila sudah terlalu parah.\n<span><br>d) Pendeteksian kelainan pada lambung, usus 12 jari, dan esofagus melalui penggunaan sinar-X.</span><br><br>2. B<br>Pembahasan:<br>Pada hewan memamah biak struktur giginya seperti kapak yang berguna \nmenjepit danmemotong makanan. Dibantu dengan lidah, gigi seri mengambil \nmakanan, kemudianmencampurnya dengan air liur. Gigi geraham berbentuk \nlebar dan datar, dengan rahangbergerak menyamping sehingga makanan \ntergiling secara mekanik.Berdasarkan susunan giginya, terlihat bahwa \nsapi (hewan memamah biak) tidakmempunyai gigi seri bagian atas dan gigi \ntaring, tetapi memiliki gigi geraham lebihbanyak dibandingkan dengan \nmanusia sesuai dengan fungsinya untuk mengunyahmakanan berserat, yaitu \npenyusun dinding sel tumbuhan yang terdiri atas 50% selulosa. <br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ad-yg-bsa-ngasih-contoh-keanekaragaman-jenis-dan-gen-sebnyak-bnya-449",
            "question": "Ad yg bsa ngasih contoh keanekaragaman jenis dan gen sebnyak-bnyaknya gk ??\r\nmksih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gen citrus<br>jeruk<br><br><br>ada<br>citrus proxima<br>citrus a",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Keanekaragaman gen: 1. Tumbuhan mawar merah, mawar putih, mawar kuning, mawar \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0ungu.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2. Tumbuhan kelapa kuning, kelapa kopyor, dan kelapa hijau.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>Keanekaragaman jenis: 1. Kucing, Harimau, dan Singa.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02. Kelapa, Aren, dan Pinang.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "refleksi-saliva-dapat-terjadi-akibat-dari-327",
            "question": "Refleksi saliva dapat terjadi akibat dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penggunaan obat obatan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kerusakan gigi berlubang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gejala-evolusi-baru-terlihat-setelah-beberapa-generasi-karena-a-476",
            "question": "gejala evolusi baru terlihat setelah beberapa generasi, karena a. seluruh gen yang ada dapat mengadakan mutasi b. beberapa gen saja yang dapat mengadakan mutasi c. setengah dari gen yang ada dapat mengadakan mutasi d. sebagian besar gen dapat mengadakan mutasi e. sepertiga dari gen dapat mengadakan mutasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. hanya beberapa gen saja yang dapat bermutasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-suatu-saat-anda-bekeluarga-kemudian-anda-merencanakan-mempu-592",
            "question": "Jika suatu saat anda bekeluarga, kemudian anda merencanakan mempunyai anak 4 orang. berapakah persen kemungkinan anak lahir: a. 4 anak lahir berturut-turut perempuan b. 4 anak lahir berturut-turut laki- laki c 4 anak lahir dengan urutan laki2, perempuan, laki2 dan perempuan d. 4 anak lahir dgn urutan laki2, laki2, peempuan dan perempuan. \u00a0 mohon di bantu:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wanita=XX<br>laki2=XY<br><br>perbagingan genotipnya persilangannya= XY:XX=2:2<br><br>tapi soal urutannya sepertinya harus ada yg harus diketahui<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya tergantung gen mana yang paling banyak. kalo menurut gw sih antara c dan d jawabannya .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-jamur-yang-merugikan-234",
            "question": "Macam_macam jamur yang merugikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "trichophyton (ketombe)<br>fusarium<br>epidermophyton (panu,kadas,kurap)<br>aspergillus sp<br>curvularia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kondisi-makanan-saat-ada-di-lambung-290",
            "question": "Bagaimana kondisi makanan saat ada di lambung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bentuknya sudah sangat halus yang biasa disebut chime (bubur) dan tercampur oleh asam dari lambung<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kondisi makanan saat dilambung adalah sudah lembek dan tinggal diremas2 lambung untuk mengambil zat2 penting seperti protein,dll\u00a0karena telah melewati kimiawai dan mekanis pada mulut dan gerakan peristaltik pada kerongkongan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-urutan-fase-pada-siklus-menstruasi-2-apa-peranan-hor-858",
            "question": "1.sebutkan urutan fase pada siklus menstruasi!    2. apa peranan hormon FSH dan LH yang dihasilkan oleh kelenjar hipofisis dalam siklus menstruasi?\r\n3.bilamana seorang wanita dikatakan hamil?\r\n4. apa fungsi hormon esterogen dan progesteron?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban\u00a0<br>2 . produksi sel telur<br>\u00a03 .bila\u00a0sel telur telah membentuk zigot<br>\u00a04. melindungi dan penyokong\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsi-jamur-pada-tempenasiroti-484",
            "question": "Deskripsi jamur pada tempe,nasi,roti??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tempe (<em> Rhizopus oryzae</em>)<br>roti (<em>Mucor sp</em>)<br>nasi (<em>Monila sitophila</em>)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fase-gametofit-lumut-memiliki-ciri-atau-sifat-sebagai-berikut-ke-400",
            "question": "Fase gametofit lumut memiliki ciri atau sifat sebagai berikut, kecuali    A. Atraceophyta\r\n B. Hidup di tempat yang lembab\r\n C. Berkromosom haploid\r\n D. Berakar serabut\r\n E. Hidup sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayaknya jawabannya D. Berakar serabut.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sumber-makanan-mengandung-karbohidrat-adalah-a-ketel-653",
            "question": "1. sumber makanan mengandung karbohidrat adalah ........    a. ketela, jagung, tempe\r\nb. susu, telur, kedelai\r\nc.jagung, singkong, nasi\r\nd. jeruk, tomat, alpukat\r\ne. kamiri, daging, telur\r\n\r\n2. protein dalam tubuh akan segera dirombak dalam tubuh dalam bentuk ....\r\na. polipeptida\r\nb. asam amino\r\nc. protein hewani\r\nd. protein nabati\r\ne. glukosa\r\n\r\n3. organ berikut yang berfungsi dalam pengaturan kadar gula darah adalah ...\r\na. hati\r\nb. pankreas\r\nc. empedu\r\nd. lambung\r\ne. usus halus\r\n\r\n4. adanya gangguan pada pengaturan gula darah akan mengakibatkan penyakit kencing manis. Penyakit ini disebabkan oleh kekurangan hormon ...\r\na. adrenalin\r\nb. insulin\r\nc. kolesistokinin\r\nd. enterokinase\r\ne. erepsinogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. C jagung singkong nasi<br>2. B\u00a0 \u00a0 Asam amino\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>3.A\u00a0\u00a0 Hati<br>4.B Insulin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. c (<span>jagung, singkong, nasi )</span><br>2. b asam amino<br>3. a hati<br>4. b. insulin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}